少林寺開士多? 武僧總教頭涉黑被捕

【明報專訊】河南洛陽偃師市警方前日發公告稱，當地一個涉黑社會、惡勢力犯罪集團16名成員被捕，其頭目是少林寺前僧人釋永旭（圖）。少林寺回應稱，釋永旭曾在該寺經營士多，並非他自稱的「武僧總教頭」，其他涉案人士亦非少林弟子。
自稱武僧教頭辦學授武

《新京報》報道，警方公告表示，將於今日上午召開釋永旭涉黑惡犯罪集團主要成員公開指認、現場揭發、檢舉動員大會，邀請市民到場參加。辦案警員表示，釋永旭曾長居河南鄭州市，正蒐集其犯罪線索。

公開報道顯示，50歲的釋永旭俗名為王雲生，河南鄧州人，曾以「偃師市政協委員、偃師佛教協會副會長」的名義出席活動。工商資料顯示，釋永旭曾創辦少林寺禪武學院，並自稱「嵩山少林寺第33代嫡傳弟子、曾任武僧總教頭」。

少林寺一名工作人員稱，釋永旭確實在少林寺待過，他出家後曾在該寺經營士多，「不能將其稱為法師」。該人員又說，釋永旭1990年代已離開少林寺，當時沒有其他僧人跟他離開，其犯罪集團成員亦非少林寺僧人。